1. Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

Функція дозволяє виокремити блок коду, який може перевикористовуватись при виконанні скрипта, а також розділити такі блоки за відповідальністю, не змішуючі все в єдине полотно (умовно, отримання даних від користувача, обчислення, форматування виводу)


2. Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.

Функція це окремий блок, в якому не доступні змінні (let), оголошенні поза межами самої функції, відповідно, якщо ми хочемо, щоб функція опрацювала зовнішні змінні, їх необхідно передати у функцію, як аргумент

3. Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Оператор return поветає дані, отримані в результаті виконання функції.
Після виклику оператора виконання функції припиняється, а зміна  або дані, оголошені в операторі, повертаються. Інколи return не повертає жодного значення, таке використовується у випадку, якщо треба просто перервати виконання дії.